[有片]懶理4歲孫女勸阻強行闖紅燈 福建翁被撞身亡

福建莆田周三（27日）發生悲劇一幕，一名爺爺強行帶着4歲的孫女闖紅燈，結果兩爺孫皆被一輛轉彎的車輛撞倒，當中爺爺證實已經不幸身亡。

事件引發網民熱議，不少網民認為爺爺帶着孫女還闖紅燈不妥，違法在先，要負上全責，「爺爺這是用生命給小孫女上了最後一課」；但也有許多網民認為司機減速不夠，雙方都有責任。

從影片可見，當時孫女已兩度拖拽勸阻，但爺爺仍然不顧，強行拉着她闖紅燈，結果皆被一架正在轉彎的深色私家車撞上，其中孫女被撞倒後立即爬起，惟爺爺卻一直倒地不起，隨後被交警證實已經不治。

據《道路交通安全法》規定，機動車行經人行橫道時應當減速行駛，如遇行人正在通過人行橫道則應當停車讓行。因此，網民對事件的看法不一，一方面，許多網民認為爺爺的行為非常有問題，責任最大，「為什麼都罵司機啊，明明是老人闖紅燈啊」、「小的懂事反而老的不懂事」、「孫女想把你從死亡線拉回來，可惜你太固執了，還差點害了孫女」，更有人認為女孩可能從此會有負疚感，為此感到心痛。

另一方面，也有網民認為司機減速不夠，導致一場本應可避免的悲劇最終發生，更有人質疑從片段可見，司機的角度理應能看到正在過馬路的兩人，懷疑其當事走神。不過也有熟悉駕駛的網民認為，司機可能是遇上A柱盲區，導致視野受阻，應該交由交警判斷。

賽跑冠軍？

最緊要有片

我知！生前呀嘛

個廢老係抵死
但個司機好似唔撚睇前面
好似玩GTA咁直撞

唔係個孫女一路拉住佢，個廢老一早過咗馬路啦

又可以入支那歡樂片

懷念爺爺

司機心諗仆街鳥, 有一件未死

架車咁都撞埋去

我已前是冠軍

廢老牛B

前面有人都照撞

支那 撞死緊要過撞唔死

架車真係無諗過停

個司機盲，咁都睇唔到

治癒

廢老死前諗緊：唔係你阻Q住一早過左啦屌

大不了咪死

老野最憎人勸，你越勸佢越同你唱反調，條件反射，死有餘辜

無論去到邊度
啲廢老都係咁on9

架車又駛得幾慢

抵撚死

TVB

好彩個孫女仲起到身，希望佢無大礙。

我要過馬路！

應該係專登
停車hi到既話隨時要養個廢老成世
不如車死哂佢仲抵

又幾警世

治癒片

突破盲腸

啲親戚一定咁樣怪佢

好治癒

阿伯心諗如果個細路女唔拖後腳
一早過咗啦

司機表示：好彩車死咗

你爺死了

有錢賠咪得

嘩屌仲要有兩個角度
今晚有片送飯

有乜咁出奇，支國日常黎啦

廢老過馬路被車死
背後原因卻很暖心

又贏

補充：煞車車唔死，要養到阿伯終老

阻左阿爺逃離地獄，衰囡包

治療

好呀，又少緊件福建賤種

治癒gif素材+1

無所謂喇 最緊要死得到
少一個支那賤種對世界都係一件好事

4歲都識
依d死老野唔識真係早死早著 好事來

個細路冇事係好彩定不幸

屌個司機係咪有心

個孫唔拖可能一早過左

好撚傳神

屌，早60年就要死啦，條支那廢老賺撚咗60年呀。

軚都唔撚扭好波

孫女被控串謀謀殺

擺明係趕住去投胎喎

阿叔食香多過你食米啦

啲後生喺度阻住晒，唔係拉住就一早過咗啦
不嬲人人都係咁過㗎啦，搞咁多嘢做乜

大陸 車死人賠好少 咁你地明啦

爺爺不顧勸阻強行拉着孫女過馬路
結果喜劇發生

我以前是冠軍 怎會慣落地獄旅行

好彩天有眼係撞死廢老唔係孫女

累死人

孫女成世人背上呢個包袱

個孫女係唔敢過啦，邊係阻止吖，大陸呢啲地方過馬路邊有燈睇，有位就過，用自己心中嘅紅綠燈，唔係個孫女拉住，佢過咗去啦，睇燈就過唔到架啦。個私機好彩撞死個老人，賠少啲

唔撞死佢要養一世

又或者佢啲家人一早唔想養個老爺
知道咗件事之後反而仲開心

支那狗好治癒

死得好

治癒
話說孫女唔拖反而可能無事

支國撞死賠固定 撞唔死比人劏天價 點都碌多兩嘢啦

唔係個孫女阻住晒一早過撚咗啦

太多不能盡錄

本身就係鬥大膽
忙嗰啲路唔衝跟本過唔到

好治癒

係支那紅唔紅燈都係咁啦
個孫女on9

又多兩張gif

了解(中)國情

最後嗰個差啲過關

然後孫女自殺……

未分身家……
家族內鬥

last個以為好成功咁過到
點知衰收尾

哇只示範一次

最怕D人又過又唔過又快又慢，你用定速過D車就識就你ga la，過到一半又縮，害死人

以為過左最難果下

講真
個廢老係馬路拖拖拉拉咁耐
後面啲車見到都唔醒水避開

一日唔死一日都係屈錢樹

錫佢都黎唔切啦

廢老： 行啦 我食鹽多過你食米

支那人正常發揮

Load左兩秒

最尾嗰個好似過馬路嗰個手機game咁

痴撚線 最尾個個做乜鳩

點解架黑色車前面有野都唔停？

細個嘅時候最循規蹈矩，最唔中意就係要跟住大人衝紅燈。

明明唔拖住佢只係俾早一架黑色車撞

建議驗眼

工廠篇比較正 馬路篇黎黎去去都係差唔多

最尾未睇過 笑撚左 以為過撚到咁勁

咁大空間都撞到，好似打保齡打唔哂要特登車落去咁

啲物理做幾好

N年前試過係大陸過馬路, 有條友同我一齊想過, 望都冇望有冇車就行, 咁有架大車老連咁遠駛緊黎, 我諗過緊馬路條友應該覺得架車會brake所以過得切, 點知架車係定油去, 諗都冇諗過brake, 差D車死條友

我以為last 個段重點係最尾架車逆行

劉名待笑

支那邏輯：明明綠燈條路我行緊，做乜要停？

貧富人口-1
國家負擔-1
家庭負擔-1

對國家有利

阿偉

要落地獄

等緊支那好治癒

司機擺明玩緊電話

危險爺爺

抵撚死啊 死廢老

支那網民：孫女需負上全責

睇得多呢啲片想問

其實大陸係咪唔使考牌

成日兜口兜面撞埋去

你死你賤好啦，累埋個孫女，好慘

係咪本身想推個孫女去死
結果失手 自己死咗

斑馬線喎
正常唔係應該車讓人咩

開心
地球 又少一隻 支那畜生

暴龍哥照佢掛

差啲害死埋嗰孫女

孫女無事..佢錯過左次刷首抽既機會

如果個廢老綠燈過，個孫女路中心拉下佢都唔會咁易俾車撞

衝燈就啱啦死廢老

海龜湯落石與小巴

仲要係女唔係仔，肯定俾人鬧到飛起

睇到照沖，點撚知係咪撞車黨

睇睇下好似係個老野想拖個孫
但一路都拖唔到先停左係到

支那講應該？

同意，個孫女太麻撚煩

就係見到前面有人先直撞
喺支那揸車唔撞人就咪揸啦

多謝孫女, 又少件廢物

其實個孫女唔阻佢已經過左

好多廢老圖 仲有冇多啲？想儲廢老圖黎笑

最慘係有14億
死極都死唔晒

牛B死了

大陸人無視交通規則, 紅燈車唔停照過, 車唔會讓人,
大陸人又大安旨意以為架車會讓佢
條街有公安企响度/有CCTV射住先會遵守交通規則

又死件廢佬

呀爺：唔係你佗手褦腳既話一早過咗啦

由交通警證實不治？

正解
就算睇咗燈綠人仔先過都無用，因為司機唔會睇燈
最終只係睇下邊個後台硬

最尾果個都幾勁下 咁都過到
可惜佢忘記左 最後愈接近成功愈要小心

睇完片覺得似扭計多過勸阻

卡通片入面角色被高速撞完，手上面D野會跌返落原位，原來係真

蝴蝶效應

Wii 保齡球Strike.gif

日本以喺學校飼養動物，再將佢變成盤中餐做生命教育
呢個爺爺去得更盡

第二個唔夠老

個孫女害死人...ON99咁

有有gif 版？

曲線嚟

係呀，我生前跑好快

大陸D車都唔睇燈啦

責任全在孫女一方

支那係冇交通規則可言

下世小心d

陰間學好過馬路 先好投胎

講真D細路好撚on9
個腦裝屎
冇車咪過囉

大陸西好多人唔肯break

個司機真係好撚仆街

居然唔碌多幾下

我差啲以為最尾嗰個係劇情反轉，結果係反轉再反轉畀你陰咗添
我仲以為佢成功過到

有聲既

過馬路都用生命值硬接
好彩大陸有14億

支那種，真心爽

唔怪得個司機架, 支那D十字路口, 你轉左/右唔係直去都係搵命搏, 一日未轉入直路, 一日都有機會比其他盲炳撞鳩你
照計果個路口, 十年唔會有人係果邊過, 不過支那廢老夠勇, 好彩個孫女無事咋

支那網易: 廢老或可安全過馬路, 中國或成最大贏家

係俾早一架車撞到咁解

大陸大車唔會brake
brake左仲危險
之前有片睇過
一brake9成機會反車

司機以為撞鳩死兩件賠少啲
仆街 有一件撞唔死 佢成世要自己養

咁都要佢自己心急決定果下過，先會比車撞

支那Online上線啦
內含超過100種死法，令玩可以積極挑戰人生極限

個孫女仲要留番黎比人無限中出架，唔好死住

孫女好彩冇事

咁有時唔留神係停唔切
邊有咁快反應

Instant karma?

死得好!

撞死賠少啲

架車咁慢都唔停

真係每件事都要從不同角度出發去理解先得